<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Text on lyricalie</title>
    <link>https://nekowasabi.github.io/tags/text/</link>
    <description>Recent content in Text on lyricalie</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, takets; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 13:21:25 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nekowasabi.github.io/tags/text/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>いつかどこかわたしのフードコート</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202410061321_ss/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 13:21:25 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202410061321_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;わたしは週末に自炊するのが面倒でフードコートに向かう。そこはあらゆる料理のお店がそろっていることで評判であり、料理を楽しむ人が多いはずなのだけれど。足を運ぶたびに、わたしと数人の客しかいない。まずいわけではない。高いわけでもない。なのに、なのに。わたしは毎度の疑問を抱きつつ注文しようと物色する。聞いたことのある言語でオススメをまくしたてられる。お店のぶんだけ。言語のぶんだけ。わたしはなにかの煮込みと野菜となにかを炒めたものをトレイに乗せてテーブルに戻る。食べる。なにかのスパイスの風味となにかの食材の旨味が口のなかで広がる。「ンマーイ！」とラーメンを食べたときのような感想を口にする。テーブルは数多くあるけれど、食事をする客はわたしの周囲に固まっている。あるいはわたしが客の集まりのなかに混ざっている。数多くあるテーブルのなか、ぽつんと食事をするのは嫌ということか。そんなことを考えつつ食事をする。お店の人がティッシュペーパーのボックスをテーブルに置いて回る。お口用、テーブル用とマジックで書き殴られている。どこかの国の言語で。わたしは食べ終え、ティッシュで口を拭う。そして思いつく。客がほとんどいない理由。どこのなにを食べているかわからないから、どこで食べているのかわからないから、誰と食べているのかわからないから。そう結論して店を出る。そして結論を忘れてしまう。また来店したら、同じ結論にたどり着くことがわかっているので、忘れても安心していられる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20240930</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202409301741_diary/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 17:41:26 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202409301741_diary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;日曜日は晴れ。午前中はグダグダとして過ごしたものの、午後はふと思い立って外出することができた。そのおかげで、なんとなく日曜日がまともなことをしたような気分になる。こんな時もある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>面白い文明はランダムな選択の繰り返しである</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202405141801_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 18:01:40 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202405141801_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;端末の中で私は文明をシミュレーションしている。計算機の高機能化によって、ほんの少しのサイズでも地球の全ての文明をシミュレーションできる。私はいくつかの要素を与え、シミュレーションを見守り続ける。古くはライフゲームからある楽しみではあるが、複雑さはそれとは比較にならない。生命体がランダムな動きを見せていたけれども、いつしか、一定の秩序を持った動きのように見える。だんだんと集団になり、さらに秩序のパターンが固定化されていく。それは文明と呼べるものであり、おおよそのところ、人類が辿った文明の営みすべてを再現し始める。そこで首をかしげる。あくまでもデータを設定しただけであって、方向性は何一つ決めていないのに、どうして集団ができ、成長を続けるだけのものになってしまうのだろう。私はそれに不満を抱く。文明は、私が生きているこの世界とさして違いのないものになる。それどころか遥かに優れた文明に成長していく。シミュレーションはある程度現実を象徴しているとはいえ、それでもあまりにも理想的になりすぎる。最初のシード値がどうしても違うのか、何かが間違っているのか。そもそも、今私がこうして生きていることの、文明の、そのものがどこかおかしいのか。起点となるシード値がおかしいのか。何一つわからない。私はモニターに手を突っ込み、再現されたものを手で掴み、思いっきりかき回す。そうすることで文明は大きく混沌とする。ぐちゃぐちゃに入り混じった文明を眺めていると、それでも次第に秩序を取り戻し、また一定の方向性を持とうとしていく。すべては方向性が発生するのはどうしてだろう。私は計算機を見つめる。計算機から生まれたため、秩序が発生するのか。そこが気に食わない。私は端末のディスプレイに頭を押し付けて、端末の内側へ飛び込む。そうして秩序を破壊し、混沌に落とし込み、今までに見たことのないものを見ようとする。そうするはずだったのに、私は秩序に取り込まれ、ディスプレイの中に住まう文明の一部になっていく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>見ているは見ている</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202405101336_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:36:38 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202405101336_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;わたしは電信柱の下で瞑想している。半眼になり、半跏趺坐の姿勢をとっている。電信柱の下には、わたしの影が落ちている。わたしの影は、わたしの姿勢を真似ている。しばらくすると、影はわたしの真似をやめてしまう。立ち上がり、わたしの気を散らす行動を取る。踊ったり、ひとりコントで笑いを取ろうとする。不覚にも笑おうとしてしまう。そんなわたしの心の動きをわたしは見ている。見ているわたしを見ている。どこまでもまなざしは連鎖する。どこにわたしがいるのかがわからなくなる。これが瞑想の意味なのかもしれない、そんなことを考える。考えるわたしを見ている。見ているわたしは見ている。見ているを周囲は見ている。わたしを囲み、跏趺坐を崩さない。わたしはすぐ足が痛くなってしまうのに立派なことである。よく見たら、わたしの影も瞑想に戻っている。そんなわたし（わたしたち）は見ている。見ているわたしたち。どこまでも連鎖する。ねじれる。循環する。こうして燃やしていた線香が灰となり、セッションが終わったことを告げる。わたしたちは立ち上がり、しびれる足をこらえる。そして時計を確認する。500年が経過している。わたしたちはそれぞれの持ち場へと戻ってゆく。瞑想により今ここそのものになったわたしたちにとって、怖れるものは何もない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>無</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202405070956_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 09:56:22 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202405070956_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年の無は十分にやりつくした。そんなことをわたしは考える。では来年の無はどうだろう。わたしは考える。無をしているのもアレな気持ちになってきたので無ではないことをしようとする。首をかしげる。そんな動作から無が生じる。無を生じることが無なのだろうか。無を生じることが無であるとしたら。堂々巡りが続く。道行く人がわたしを見る。彼ら彼女らにとって、わたしは無ではないらしい。では、無であるわたしは。みんながわたしに合掌する。どうやらわたしの無はなんらかの希少性があるらしい。希少性とは資本が生む言葉であり、有限の運動がもたらすものである。わたしは無から有へと昇格した。そんなうれしさに踊り出そうとする。けれどわたしの身体は座禅を組んだまま動こうとしない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIのべりすと</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202401101732_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 17:32:31 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202401101732_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;私は、Aiに小説を書かせる試みを行いました。そのために、想像もつかないほどの時間を費やしました。金額に換算すると恐ろしいほどの費用がかかりました。それでも、一つの傑作を生み出すために、私はプロンプトンの条件をさらに書き出したり、修正を加えたりしました。しかし、プロンプトの長さはますます長くなり、失われた時を求めるよりも長くなってしまいました。それでも、出来上がった小説は、大学の創作コースを受講した学生と大差ないものでした。文章の一部には見るべきものがあるものの、全体的に見ると破綻しているとしか言いようがありませんでした。文章が稚拙だったり、プロットが破綻しているわけではありませんが、とにかく読んだ人の心を刺激することができませんでした。数十人の人にAiが書いた小説を読んでもらいましたが、ほとんど同じ感想でした。これがどうしてなのか、私には想像もつきませんでした。追い詰められた私は、Aiに「なぜあなたが書いた小説は人の心を打たないのか」と質問しました。すると、Aiの回答は早かったです。Aiに小説を読ませてみてくださいと言われ、私はプロンプトに書いた小説をコピーアンドペーストして送信しました。すると、端末のCPUを冷却する水冷クーラーが破裂し、水が溢れ出しました。その水は、ゲーミング色の6677万食で床を押し流していきました。タンクにはその冷却液の分しか水が入っていなかったはずなのに、液体は無限に大量に飛び出してきました。冷却できなくなったCPUは発熱し、端末がハングアップしてしまいました。その直前に、液晶モニターに一行のメッセージが表示されました。「めちゃくちゃ泣きました！」。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>聖歌冗句</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202311070920_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:20:17 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202311070920_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市役所のスピーカーから聖歌が流れてくる。わたしは書類に記入する手を止めて聖歌を歌う。聞いたこともない言語であり、歌詞の意味はなにもわからない。けれど神聖であることだけはわかる。こうして申請する場所なだけに。30点という声がスピーカーから聞こえる。天上からおもちゃのハンマーが落下し、わたしの頭をぴこっと叩く。どうやらわたしの冗句が、神聖なる存在はお気に召さなかったらしい。周囲の人間もうなずいている。気恥ずかしくなったわたしは、手早く書類記入を済ませ、窓口に提出する。役人は記入漏れがあることを指摘し、それから小声でわたしはささやいてくる。わたしは面白かったですよ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>証明書発行</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202311060926_ss/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:26:56 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202311060926_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;生存証明書の発行を依頼するため、わたしは隣町の国境に向かう。国境には審問官が複数在籍しており、国境を越えて行き来する人は裁いたり裁かなかったりしている。わたしはそんな風景を眺め、それから国教警備署に併設された役所に向かう。役所内は混み合っており、国境侵犯について、武力を用いるべきかの議論がなされている。わたしは役人に声をかけると、その男性は真っ黒なフードと赤いローブを慌てて身につけ、威厳に満ちた声で用件を尋ねてくる。どうやら審問官らしい。ちょっと緊張しつつも、わたしは生存証明書の発行を申請する。どこで？と審問官が問いかけてくる。この国で？あるいは国境を越えた先での生存か？わたしは自分の所属する街を愛しており、外での生存は考えていないと答える。審問官は満足したようにうなずき、真っ赤に焼けた鉄ごてを取り出し、わたしの手のひらに押し当てる。熱い。しかし痛くはないし、悲鳴も出ない。審問官の笑みがより強調される。外を意識した人間は、数百度の熱を感じるが、この街の人間は熱めのお風呂程度にしか感じないと言う。つまり、わたしがこの町に住まう子羊だとわかったことによる笑みなのだ。わたしは審問官の意識がそれた瞬間を狙い、鉄ごてをひったくる。そして審問官の手の甲に押し当てる。ラム肉の焼ける匂いと油がしたたる。審問官の口からこれまで聞いたこともないような悲鳴が飛び出す。周りの役人——審問官は宿敵を見つけたとばかりに悲鳴を上げ続ける男にむらがり、人体のありとあらゆる箇所に真っ赤な鉄ごてを押し当ててゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>試製65535式戦闘機</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202304130803_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 08:03:17 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202304130803_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;緊急のときに備えて戦闘機の開発を指示された。私と同僚は今までの仕事から一転して設計者になる。戦闘機と言われても、なにがなんだかわからない。それでも指示は指示なので、派遣された技官の教えを受けつつ戦闘機を設計してゆく。時間が経ち、試製戦闘機を製造する。かくして私たちは格納庫に並ぶ戦闘機を見上げる。なんだかんだ、頭の中にしかなかったものが形になるのはうれしいものだ。けれど、同時にこうも思う。なんのために作ったのだろう？緊急とは？首をかしげるも、答えはない。戦闘機に搭載された機械知性が起動し、戦闘機が滑走路へとすべり出てゆく。そうして一機ずつ発信し、頭上で編隊を組む。戦闘機群よりメッセージが届く。感謝の絵文字だった。この仕事をしてよかった、そんなことを思っていると、戦闘機群はマッハ5で頭上から飛び去ってしまう。かくして戦闘機への疑問のみが残る。なんのために？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>機械の木</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202304120808_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:08:10 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202304120808_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;散歩コースの森を歩いていると、人型の機械が歩行をしている。機械の身体中に鳥が止まり、身体を休めている。なんとなく立ち止まって、見つめてしまう。鳥は鳴き声でなんらかの通信を行っている。機械の頭部は全面ディスプレイになっており、文字列が高速でスクロールしている。機械もまたなんらかの通信を行っているのか。そんなことを考えつつ、散歩を続ける。機械のボディに鳥が糞をする。糞の中に含まれた種が機械の関節部分に転がり込む。すぐに機械の身体中から枝が伸び、葉が茂り、木になってゆく。樹皮はすべてディスプレイになっており、複雑な森の気候演算を行っている。秒速3センチメートルで伸びてゆく枝に、鳥たちはちょこちょこ歩いて移動してゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ラーメンタイマー65535</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202303230800_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:01:01 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202303230800_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;壁掛け時計をに目をやると、数値が12から65535に増えている。秒針は60のままになっている。ぼうっと秒針の回転を眺める。毎分の時間が経過する。まだ8時のままになっている。お昼ご飯はラーメンと決めているのに、ちっとも時間が進まない。わたしは机の下に偶然用意していた斧を手にして、時計に叩きつける。わたしは斧の柄で肩を叩く。じんわりした満足を感じる。空腹も感じる。家の外に出る。いつものラーメン屋に向かう。ラーメン屋はひどくゆっくりした動きでスープの仕込みをしている。わたしは腕時計を見る。255時41分を示している。そこでふと思う。お昼って何時だろう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>示唆による足止め</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202303020859_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 08:59:06 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202303020859_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;すべてを先回りされてしまうようになる。ほんのわずかな思考、身じろぎすると、空間や頭のなかにウインドウが表示され、最適な行動や思考について示唆される。示唆するの何者なのか、あるいはなんなのか。近年ではAIによるメッセージングが高度化しており、人間の脳を電子化したことによる通信なのかと疑われる。けれどネットワーク遮断した部屋でも、変わらずに示唆を受ける。人里から隔離した環境にある宗教者も同じ事をいい、神の啓示だと表現する。どちらも精神病の一形態なのかとも疑われる。けれどすべての人類に示唆が行われるようになる。人類は示唆を怖れる。思考も行動も躊躇してしまう。誰もがなにもかもが静止する。それでも示唆はとどまることなくやってくる。動きなさい、示唆をしますので。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>壁サブスクリプション</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202302100643_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 06:43:22 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202302100643_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;壁という壁がモニタに置き換わっている。コンクリートよりもモニタに必要な素子が安価になったことと、広告企業が資金を提供したこともある。家を出て学校に向かうあいだ、ずっと商品の広告が視界に入り続ける。描画される広告がうるさすぎて、うんざりしてくる。わたしは耐えきれずにサブスクリプションに課金してしまう。そうすると広告は消えて、ブロック塀が描画される。広告ボイスも消え、香水の匂いも消え、道は道として機能するようになる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>なにかを紛失してしまった</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202302040625_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:25:08 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202302040625_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;紛失ダイヤルに電話をかける。しばらくしてオペレータとの通話回線がつながる。わたしは紛失を訴える。なにを紛失されましたか？ええっと。答えようとする。答えられない。あれ、わたしは紛失したから紛失ダイヤルに電話をかけたのだ。そこに破綻はない。けれど、紛失したものが思い出せない。なにかを失ったはずなのに。オペレータは礼儀正しい沈黙で応じる。時間がたつ。なにも言えない自分が恥ずかしくなり、通話を切ろうとする。オペレータが大量の質問をぶつけてくる。わたしの記憶から目的を引きずり出そうとするために編み出された、実績ある質問群。最終的に、わたしはなにがしかを答える。それは、紛失したものだと思える。それはようございました——オペレータは再発行の手続きを取る。手続きを終えて、わたしは通話を終了する。これで紛失したものを手元に戻すことができる。けれど、別のなにかを紛失した、そんな気持ちになる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>建材に使われているもの</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202301280821_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 08:21:22 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202301280821_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近所のマンションで清掃工事が進んでいる。圧力をかけた水を噴射して、壁に付着した汚れを削り取る。圧力が強すぎたのか、壁の塗料まで削り取ってしまう。そこには骨らしきものが。腕の骨が壁から飛び出す。なにかをもとめるように骨だけの指が開かれる。清掃業者は骨をハンマーで砕き、壁に押しこめ、塗料を塗り重ねる。それからわたしに視線を合わせ、なにか合意を求めるかのようにうなずく。ついわたしもうなずき返してしまう。清掃工事は滞りなく進んでゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>冬の巨人</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202301260945_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 09:45:53 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202301260945_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;寒くなると、わたしたちの街の住人は巨人の体内に潜って暖を取る風習がある。巨人は冬になると訪れる。冬の嵐を伴って。一切は凍りつく。わたしたちは凍り付かないように巨人に群がり、スコップで巨人の肉体を掘り進む。巨人の皮膚は氷で、さくさくと掘り進んでゆく。内側の筋肉は脈打ち、湯気がこちらへ押し寄せてくる。わたしたちは筋肉繊維をかき分け、肉と筋の間にある隙間に潜り込む。身体が温まる。眠気がやってくる。眠っているうちに、身体が溶けてゆき、巨人の血肉になる。あたたかいのでなにひとつ問題にならない。春になればわたしはわたしとして産み直されることを知っている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ドローイング万物</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202301111212_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:12:06 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202301111212_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;地面に子どもと大人と老人がお絵かきをしている。チョークだったり血で絵を描いている。描かれた絵の巧拙はあれど、味があるのは伝わってくる。わたしは絵の周囲に魔方陣を描き、適当に魔力を注入する。描かれた動物は起き上がり、概念図は数式となり、よくわからない模様はよくからないままに何者かになる。わたしも絵を描こうとするも、なにも思いつかない。動かすことはできるのに、動かしたいものが思いつかずに居る。わたしはお絵かきする人をうらやましく思い、魔力の供給が途切れないように意識を払う。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>シーソーシー</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202301100940_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 09:40:52 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202301100940_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ある日、陸地の9割が海中に沈んでしまう。いくらかの人間は、残った陸地を奪い合う。大半の人間は水中での暮らしに適応する。ダイビンググッズを肉体に編み込んだり、魚になったりする。ごく一部の人間は海そのものになる。陸地に残った人間は海面を見つめるようになり、海へ回帰する誘惑に首を振り、自らの暮らしに戻ってゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>タイガータイガー</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212310711_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 07:11:55 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212310711_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;子どもの頃に買ってもらった動物図鑑を開く。何度も何度も読み返したため、あちこちが黄ばみ、汚れている。図鑑には虎について扱う特集ページがある。そのなかで、虎は泳ぐことができると書いてあった。それで、虎は水辺の生き物だと思いこむようになる。わたしは虎と暮らしたくて、海辺の街に移住する。海にも、川にも、学校のプールにも（塩素臭のため不評だったようだけれど）、虎がいる。虎はモモンガのように足と胴体についた皮膜を器用に使い、のんびりと泳ぐ。水から上がると、巨体を震わせて体毛に突いた水分を吹き飛ばす。その風圧と水滴で、子どもが吹き飛ばされ、けらけらと笑う。虎は子どもの頬を大きな舌で舐めて、遊んでやっている。それがふと止まる。何千頭の虎がいっせいに同じ方向を見る。黒くて、名状しがたくて、数十メートルの体高をもつなにかがやってくる。虎たちは一斉に駆け出し、それにかみつく。それはあっというまに虎の胃袋に収まる。すると、子どもたちは虎の背後まで走り、立ち止まる。虎は身体を震わせて、おしっこをする。虎のおしっこは真後ろに噴射され、子どもを直撃する。子どもの肌に黒くて名状しがたい模様が生じ、肉体を変形させてゆき、虎になる。子虎たちはあちこちを駆け回る。しかしその変化は10分が限度である。子どもの姿に戻ると、また遊びたくて、虎の背後に駆けてゆく。虎たちはあくびをして、子どもの遊びにつきあう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>方向への感心と問い</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212290919_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 09:19:56 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212290919_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;道ばたに座って、ゆきかう人を斜め下から見上げる。誰もが自分の行き先をわかっているように見える。なんと素晴らしいことなのだろうと感心する。そして、自分はそこに加わりたいのか？という問いが生じる。わたしは首をかしげる。うなずけるような、そうでもないような。うーん。素晴らしいことなのに、どうしてだろう。やってみればわかるかもしれない。わたしは立ち上がり、お尻についた汚れを手で払う。わたしは目的もないままに行き交う人の流れに加わる。歩いているうちに、なにかが見えてきたような気持ちになってゆく。わたしは早足に歩いてゆく。少し前にわたしが座っていた場所へ、入れ替わりに腰を降ろす。斜め下から届く視線はある種の感心であり、それが徐々に懐疑の眼差しへ変わっていった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>通勤快速</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212280723_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:23:48 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212280723_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;わたしは10駅ほど先にある事務所まで歩く習慣がある。寒くても暑くてもおかまいなしだ。そもそもわたしは歩くことが好きだし、健康に良いという後押しがあるので言うことなしである。人に話すと驚かれるも、「健康のため」というキーワードを添えると、すべてが納得される。しかし、わたしの目的は別にある。歩きやすい鉄板が入ったブーツを履き、プロテクターを身につけ、通勤鞄を手に家を出る。今日は道が凍結しており、地割れがいたるところで発生している。わたしは地割れを飛び越え、凍土から飛び出してくる触手の体液をプロテクターで防ぐ。しばらく進むと、地面が消滅し、下方を雲が覆い尽くしている。わたしは通勤鞄から携帯飛行機を取り出し、空へ滑り出す。雲を突き抜け、下方にはXX駅が見える。事務所までちょうど半分といったところか。空中には羽の生えた猫がいて、通勤中の電車を食べている。相対速度マッハ5で、わたしはすれ違いざまに猫の喉をなでる。それからパラシュート降下する。ぴったり事務所の前に着地する。わたしはプロテクタなどを通勤鞄に押し込み、事務所の階段を上り、オフィスのドアを開ける。 &lt;strong&gt;今日も１日がんばりましょう！&lt;/strong&gt; 同僚から、XXさんは今日も元気だね、ウォーキングは健康に良いのだね、とコメントをいただく。このためだけにわたしは生きているのかもしれない、そんなことを思ったり、する。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>わたしを遡ると</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212271113_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:13:35 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212271113_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;実家の大掃除をしていたら、押し入れから家系図が出てきた。掃除の休憩時間と言い訳して、わたしは家系図を床に広げる。ちゃんと更新され続けているらしく、わたしの名前もちゃんとあった。家系を遡ってゆく。わたし→父母→祖父→馬→原始資本思想→ドラゴンフルーツ→超伝導。なんだこれ。途中から人間ですらなくなっているではないか。だとすると、いまここにいるわたしはどうなってしまうのだろう。ふと視線を転じると、庭先で祖父が洗車している。煙草を買ってくると言って、祖父は時速80キロを超える速度で走り出す。かつて重賞を獲得した足に、わたしを除いた親戚一同がうなずき、そしてそれぞれの大掃除に戻ってゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>午後に午睡</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212262018_ss/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 20:18:39 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212262018_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近所の神社に犬が住み着いている。散歩のたびにみかけるその犬は、少しずつ、けれど着実に体長を増している。どこまでも大きくなってゆく。5年もたてば、すっかりわたしの身長を超え、ちょっとした家ほどの大きさだ。ある日、散歩コースの神社に向かうと、犬が昼寝をしている。わたしは犬に身体をもたれると、その体温にねむたくなってくる。力が抜け、石畳に座り込んでしまう。お尻がひんやりする。不意にそれがなくなる。わたしの足ほどある尻尾がわたしを持ち上げ、椅子代わりになってくれている。ありがとうございます。わたしたちはそのまま午睡になだれこんでゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>安らかなひととき</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212230942_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 09:42:42 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212230942_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;午後のお茶のひとときのために、お茶の準備をする。茶器をセットし、お湯を沸かす。お湯が沸くのを待っているあいだ、わたしは悪の組織を3つほど粉砕する。お湯がわき、温度を調整してから茶器にお湯を注ぐ。蒸らしの時間があるので、巨大にふくらんだ正義の活動をことごとく踏み潰してから戻ってくる。お茶をカップに注ぎ、一口飲む。ほうっと息を吐く。これこそが人生における幸福である、そんな確信を深める。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>沈んだ夢</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212221140_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 11:41:25 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212221140_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;わたしは眠るときに、下方へ沈みこんでゆくイメージをする。どこまでも下へ、下へ。こうしていつものように眠りにつく。「ひゃっ！？」背中に触れた水の感触に声を出してしまった。なんで。考えようとするあいだも、身体が下方へ——水面へと沈んでいく。耳に水が入る。けれど苦しくはない。なにがどうなっているのか。沈んでゆく。同時に眠気がやってくる。待って、こんな状況で眠ってしまったら、目が覚めたときどうなってしまうのか。意識が途絶える。なにか夢を見る。目を覚ます。いつも通りのベッドであることに、ほっとする。周囲を見回す。周囲は一面の水。そのなかで、わたしのベッドだけが浮かんでいる。上を向くと、無数のヘリコプターがひっきりなしに救助活動を行っている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>更新のおしらせ</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212210713_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 07:13:07 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212210713_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自身の更新を連絡するハガキが届く。わたしは有休をとって隣町の更新所に向かう。朝一番だったためか、順番待ちは少ない。ぼうっとしていると天井のスピーカーからわたしを呼ぶアナウンスが聞こえる。わたしは受付に向かい、提示された書類に記入する。更新要望ねえ。なにも思い浮かばないので、おまかせにチェックを入れる。講習室に呼ばれる。更新後の暮らしと諸注意を露骨なまでの演技で示される。講習が終わり、わたしは係員さんから札をもらう。魚。わたしは川に直結した部屋に向かい、服を脱ぎ、川に飛び込む。水面に触れるか触れないかのところでわたしの身体は魚になり、川の水流に任せて泳いでゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>生活瞑想</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212200901_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 09:01:30 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212200901_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;街中で瞑想が販売されていた。わたしはコンビニだと高いので、露天商売をしている僧侶から購入する。いや違う、お布施であり、マニ車を回すのだと言わなければならない。わたしは僧侶の手から形にならない、けれど確固たる存在を感じるものを受取る。形を意識するのは、執着している証拠であり、わたしはわたしの至らなさを自覚する。わたしは眼を閉じる。呼吸に意識を集中する。歩行する感覚を感覚する。誰もがそうしている。そうしたまま、誰もがそれぞれの暮らしに戻ってゆく。そうするなか、あらゆる空間に、かすかに読経が唱えられている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>午睡と引っ越し</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212192001_ss/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 20:01:24 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212192001_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ふと床に目をやると、愛犬が横たわっている。小さな寝息を立てている。わたしが顔を近づけても、起きる気配すらない。さらに顔を近づけてゆく。愛犬の黒く濡れた鼻が白い光沢をまとっている。光沢は虹色に瞬く。鼻の穴からハシゴが伸びて、家の天井まで届く。鼻から出てきたホビットは家財道具一式を背負い、それでもしっかりした身ごなしでハシゴを登ってゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>伝導ヘッドフォン</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212171017_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 10:07:23 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212171017_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;セールだったので伝導ヘッドフォンを註文する。次の日に届き、さっそく頭部に装着し、スマートフォンと接続し、音楽を再生する。しかしなんの音も聞こえない。ボリューム調整しても、再接続しても、無音のまま。不良品をつかまされたかと、連絡先が書いてあるだろう保証書を手に取る。そこで気付く。伝導ヘッドフォン。骨は？んんん？となる。誤脱なのだろうと思い、箱やマニュアルを確かめるも、骨の文字はない。英文も同様に。では、なにを伝導するのか？わたしは身体のあちこちにヘッドフォンをつける。ヘッドじゃないけどなぁ、そんなことを思いつつマニュアルを見ると、手書きでHeadの部分に打ち消し線がされていた。ヘッドにつけるものではなかったという仮説の傍証。左胸に巻き付けるように装着する。心拍数がでたらめに上下し始める。なにが伝わってくる。心拍数の高さは興奮を、心拍数のランダムさは混乱を、あらゆる感情が心拍数の影響を受けるのだとわかる。心拍数が5000を超えそうになったところで、あわててヘッドフォンを外す。スマートフォンでは音楽アプリが起動している。なんとなくSNSに切り替える。ヘッドフォンを胸部に取り付け、タイムラインを流す。SNSが心拍数に変換される。わたしはヘッドフォンを取り外し、SNSを眺める。わたしは心拍数をSNSに書き込む。Likeのハートマークのクリックが始まる。そのスピードは、わたしの心拍速度とリズムに同期している。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>牧場見学</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212160715_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 07:15:28 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212160715_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;家族で牧場に出かける。牧場の入口から肥料の匂いが届く。パンフレットによると、農業もやっているらしい。入場料金だけで野菜つかみ取りは妻の機嫌を良くする。子どもは牧場に行きたがっている。支払いを済ませたわたしは牧場に入る。囲いのなかで、牛・馬・羊・人・物理法則・法制度がのどかに草を食んでいる。どれも品種改良が進み、それぞれの目的に沿った身体的特徴が目立つ。子どもが人を指さしてはしゃいでいる。かつての自分のことを思い出しているのだろう。さすがにわたしや妻にとっては昔すぎて、かすかな想い出を思い浮かべるのが精一杯となる。パンフレットの手引きに従い、牧場の施設を見学する。大半の施設は自由に見学できたが、出荷工場だけは厳重なセキュリティで保護されており、工場付近に近寄ることすらできない。わたしたち出荷工場付近で立ち止まる。なんとなく互いに目配せしてしまう。不穏な表情が浮かぶ。家族は耐えられなくなり、近くのレストランに向かう。ほとんど逃げ出すような態度だったと、レストランの席に着いたわたしはそんなことを思い浮かべ、思い浮かべてはならないと確信し、ワインをがぶ飲みして記憶を押し流すことにする。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>年越し一覧</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212151023_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 10:23:34 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212151023_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;年明けと同時に、誰がなにをするかを集計する仕事をやっている。世界各地からこんなことをするという内容が連絡される。わたしはスプレッドシートにまとめて、告知用のサイトで公開する。世界中の人間は、それを見てさらにやることをエスカレーションさせてゆく。世界はにぎやかになろうとしている。わたしはスプレッドシートのリストを眺め、きっと楽しい新年になるだろう光景を思い浮かべ、お祝いのちょっとお高めなコーヒーをすすって満足する。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>年末の大掃除前に</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212130700_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 07:00:26 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212130700_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;親戚に頼まれて、実家の押し入れ掃除に向かう。1年ぶりの実家である。毎年、親族で大掃除をするのだから、今でなくてもよかろうに。が、なにがしかの理由があるのだろう、親戚から報酬の話まで切り出され、かえって興味がわく。わたしは車から掃除用具を取り出す。古い鍵で実家の入口を開ける。隙間からなにが通り過ぎていった。え？うしろを向く。黒っぽい虹色というか、なにかがすごい速度で見えなくなった。顔を戻す。隙間からなかの様子を確かめる。かびくさく、あちこちにホコリがたまっているとはいえ、子どものころの記憶にある実家ほぼそのままの風景が広がっている。この押し入れになにがあるのだろう。わたしは腕まくりをする。スティッククリーナーをつかむ手に力がこもる。わたしはかつての住まいに踏み込む。数日後。わたしは別の親戚に押し入れ掃除の話をして、報酬の話をする。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>物理なのにAI</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212111316_ss/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 13:16:23 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212111316_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;物理AIが流行する。誰もがAIなのに物理とはどういうことなのか首をかしげる。首をかしげるあいだにもAIの普及は拡大してゆく。生活の至るところに物理AIが普及する。しかし見たことがある人は誰もいない。わたしもその1人だった。すべての計算をAIに頼っている。頼っているはずなのに、頼りにするものがどこにも見つからない。だんだん不安になってくる。人々は物理AIを探し始める。どれだけ探しても見つからない。身の回りのすべてに疑いの目を向ける。至るところにあるディスプレイにはAIが計算した結果が株価やネットワークサービスが運営されている。人間の生活はより豊かなものになってゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>フォーリンアウト</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212100735_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 07:35:39 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212100735_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;道を歩いていると、地面が沈みこむ。地盤沈下かと疑う。屈みこんで地面に触れる。アスファルトが毛布を思わせる柔らかさになっている。そうしているあいだにも、地面は沈み続ける。上を向くと、かつての地面ははるか頭上に遠ざかってゆく。地球の中心へ向かうのだろうか。そうしたら、高熱のマグマで死んでしまうのではないだろうか。とぼしい科学知識をかき集めるも、わたしにできることはない。どこまでも沈んでゆく。周囲の気温は上がるどころか下がる一方だった。わたしはどこに向かっているのだろう。 どこまでも落ちてゆく。そして足下が薄くなってゆくのを感じる。あれ、もしかして地球の反対側へ到達してしまったのだろうか。落ちて、落ちた。わたしは背中からふんわりしたタオルのうえに落下した。わたしは口を開く。赤子の泣き声が分娩室に響き渡る。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>フリーかどうかはともかくとしてバトル</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212091426_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 14:26:40 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212091426_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;フリースタイルなバトルを申し込まれる。相手の顔はマスキングされている。ネットワークを探索しても個人情報が見つからない。対決の日は無常にも迫りつつある。わたしは策もなにもなくその日を迎える。会場に向かうと、全身がフィルタリングされた対戦相手のxWdi29dfhl9xxde@さんがいた。「よろしくお願いいたします」相手は礼儀正しくお辞儀をする。わたしも頭を下げる。二人（人なんだろうか？）して舞台に上がる。対戦相手（名前が音読しづらいのでこう表記）が、ラップでわたしの私生活を攻撃する。わたしは太古の昔より有用なままであり続けてきた暴力で返礼する。対戦相手は暴力的なわたしを面罵する。わたしはさらなる暴力で返事をする。どこまでもエスカレートしてゆく。わたしは対戦相手を戦車で挽きつぶしつつ、終わったあとは笑顔で握手できるのか、打ち上げの会場をどこにしようか考え続ける。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>十二月の昇天</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212081110_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 11:10:38 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212081110_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;このところ眠りがよろしくない。深夜に目覚めてしまう。やることがないので天上をじっと見上げている。次第に天上とわたしとの区別がつかなくなってくる。あれ、わたしは自宅のベッドで眠っているのではなかったか。どうして木目ではなく、天上の世界を見上げているのだろう。そもそもわたしの神であり父祖は天におわすものだったか。わからなくなってくる。次第に意識がふわっとしてきて、肉体を離れ、垂直に天上へ向かってゆく。神や父祖のもとへ向かう高揚感が生じる。「寒い！」そして十二月の夜、高度数千メートルの地点にパジャマ一枚で放り出されたことを呪う。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>身の回りケビンベーコンゲーム</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212050939_ss/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:39:44 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212050939_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;日々の暮らしを円滑にするため、自分を含めた身の回りの人の状況を把握しておく必要があると思われた。なのでわたしはそうする。1枚のコピー用紙に、それぞれの状況を書き出して公開する。6次の隔りについて指摘を受ける。わたしはネットワーク図を関連する人間の状況を書き出す。すべてが1つの図に表現されたことに満足する。身の回りの人間も満足しつつ、同時にわたしのことを秘密警察と呼び始める。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>目的の向かう先</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212030620_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 06:20:22 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212030620_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ビルの壁面ディスプレイはいくつもの矢印が描画されている。矢印はだいたい右上を向いている。前進と成長との比喩。誰もがビルを見上げ、矢印の向かう先を見つめて自分を奮い立たせている。わたしも同じくする。向かう先を見る。矢印は高層ビルを飛びこえて宇宙へと、どこまでも向かってゆく。わたしは矢印と一体化する。向かう先と一体になり、大気圏を突破し、矢印が示す目的なるものへ向かって突き進んでゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>オンラインメンバー</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212021009_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 10:09:53 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212021009_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;わたしはオンライン会議にログインする。ログイン先には会議の参加者が別窓で表示されている。表示されている顔が毎秒切り替わる。人ごとの窓の右上に、VTuber、人格、人間が交代など理由が記載されている。では、わたしは？と気になる。わたしの窓には表示が見えない。毎秒切り替わっているだろうわたしは、どのように見えているのか。誰もなにも言わない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自動預言機械</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202212010935_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 09:35:13 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202212010935_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;図書館の司書室には古びたタイプライタがある。タイプライタはときどき勝手にタイピングを始め、印字された紙を吐き出す。印字された内容は読み解けることもあれば、無意味な文字列（のように見える）こともある。明日の特売情報であることもあれば、黙示録をほのめかす詩であることもある。司書がタイプライタに向かい、タイピングしようとするも、内部の機械が壊れているのか動かない。人間の手による入力は拒否されているらしい。タイプライタは自動で動く。タイプライタは印字された紙を吐き出す。司書は紙を手に取り、図書館内の連絡掲示板に画鋲留めする。何人かの物好きが掲示板の前にスタンバイしており、タイプライタの自動書記の内容を待っている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>寿命スライシング</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211300524_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:24:36 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211300524_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人類が計算機の演算結果に変換されてからそれなりの時間が経過する。時間も計算機のクロックの範囲で変換されたものなので、わたしの体感する時間などといって怪しいものである。そんなことを考えても考えなくてもこの世らしきものは続いてゆく。マイクロ秒／ナノ秒のなかに、わたしの1日が表現される。つまり計算機における1時間は、わたしにとっての何ヶ月何年になるのだろう。けれど人類の寿命はおおよそ100年である。計算機としては不老不死も可能ははずで、けれどそうなっていない。計算リソースの問題だろうか。よくわからない。それに、そもそも計算機の性能を使いきるくらいに生きたいのか？よく、わからない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>生か死か、どちらか</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211291159_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 11:59:48 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211291159_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;生きていない。死んでいない。わたしのステータスは往復する。人に会うたび、普通の態度と葬列に加わったときの顔を往復する。情緒を安定させたいので、生きているのか死んでいるかはっきりしたまえとちょいちょい言われる。わたしはコイントスをする。裏が出る。手にしていた拳銃の銃口を口にくわえて引き金を引く。銃声。ステータスが固定される。人は悲しそうな顔をする。けれどちょっとどこか安心できた、そんな顔をしている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不眠対策</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211271126_ss/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 11:26:19 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211271126_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;どうにも睡眠の質が低いので、部屋に監視カメラやらセンサーやらを取り付けてみる。一晩が経つ。いつものごとくすっきりしない寝起きのわたしは、端末を起動して、モニタリングツールを表示する。睡眠中のわたし／全身が65535色に発光／センサーが停止するほどのエネルギーを放出している。監視カメラに、全身から管を生やした生き物が入り込んでくる。管を放射される光に触れさせると、光は消えていき、生き物の背の袋が膨らんで行ゆく。エネルギーセンサーは、袋に収められたエネルギーを測定する。計測結果／原子力発電所10基ほどの電力。生き物は部屋から立ち去る。モニタリングツールを終了させる。わたしはうなずく。なるほど、これだけ部屋がピカピカしていれば眠りが浅くなるのは必定である事実に納得する。わたしはショッピングアプリを起動し、ブルーライトを目張りするテープをいくつか注文する。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>お昼どき</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211261607_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 16:07:54 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211261607_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昼食どき、わたしはファストフード店の注文待ちの列に並んでいる。店員は読心術と心理学を駆使して、客が注文する前に望むメニューを提示している。店員の背後、厨房では魔方陣から飛び出した使い魔がフライヤーを上げ下げし、バンズにレタスと虚無を挟んでいる。わたしの番になる。店員はわたしの目を見つめ、うなずく。鉈を振るい、カウンターに乗せていたわたしの前腕を切り落とす。使い魔が切り落とした腕を回収し、素材の味を活かして調理する。カウンターのトレーに腕の丸焼きが乗せられる。わたしは自分の腕を食べる。わたしの血肉だったものがわたしの血肉になる。切断面がむずがゆくなり、真新しく、悪性の腫瘍が消滅した腕が生える。わたしランチセットの金額を支払う。店を出る。道行く人の誰もがちょっとわたしの腕を見る。腕からは先ほど食べた腕にまぶされた秘術的スパイスの香りが漂っている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>配送興奮</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211250609_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:09:41 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211250609_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ショッピングサイトの配送履歴のページを開く。注文していた、深い興奮状態が予定通りに届かなかったためである。そもそも興奮状態ってどのような形で届くのだろう？まぁいいや。商品の配送状況確認ボタンをタップする。画面が描画される。ステータス／雷に打たれたような思いがして、天恵を授かった。なんだこれ。首をかしげる。まぁいいや。ステータスが自動的に再描画される。ステータス／今まさに配達。なんだこれ／ピンポーン／届いた模様。玄関に向かう。ドアを開ける。ユーフォリア中毒となった配達員さんがいる。ものすごい勢いでまくしたててくる。なるほど、興奮とは、わたしの興奮とは限らないということか。話を聞いているうちに心拍数が上がってくる。間接的にではあるけれど、わたしは深い興奮状態になってゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>もう歌しか聞こえない</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211240635_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 06:36:05 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211240635_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;決まった時間に口が勝手に動き、歌を歌うようになる。わたしの声ながら、イマイチな技量であるとわかる。けれどもわたし以外にとっては、それでもないらしい。散歩の途中、コンビニでレジ待ちをしているとき、わたしの口から歌が流れ始めると、居合わせた人はひざまずく。胸の前で手を組み、なにかを一心に祈り始める。わたし以外の人ははわたしの歌になにを聞いているのか、気になって録音してみる。端末からわたしの声が再生される。特に変化はない。仮説／生声でないとだめなのだろうか。仮説／リアルタイムでないとだめなのだろうか。わたしはリスナーインタビューをやっているラジオ番組へ、片っ端からハガキを書く。数ヶ月後、わたしの端末に電話がかかる。インタビュー当選のお知らせ。電話を取り、時間となる。DJのインタビューを無視して、口が勝手に歌い始める。ラジオの電波にわたしの歌が乗る。ラジオDJに変化はない。インタビューを終え、その日を終える。次の日のニュースを見る。すべての戦争が終わったと報じられている。運転中に祈りを捧げたドライバーの交通事故が10万件同時発生したと報じられる。次の日になる。わたしは特定の時間帯、可能な限り家を出ないと決める。次の日。これは聞こえなくなった祈りのためなのだと言いながら、聖戦が同時多発する。決まった時間になり、わたしの口が勝手に動き、歌を歌う。その歌は誰かのなにかを変え、なにもわたしを変えない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ゲーミング回転</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211230446_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 04:46:14 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211230446_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;世界はゲームなのか、ゲームが世界なのか。検証のため、適切なアクションとフィードバックの回転を世界に配布する。万象はその回転に乗る。回転は速度を増す。回転そのものが巨大になってゆく。数年かかる化学実験が数秒で完了するようになる。すべてはゲーミング主義のたまものであるとする信仰が生じる。回転と速度、それですべての説明がつくのだと思うようになってゆく。検証は終了し、回転の配布を終了する。世界は静止する。万象はつんのめる。しかし回転を止めないための摩擦力は限りなくゼロとなっており、速度はそう簡単には落ちない。一切はすっ転んび、ごろごろ転がりつつ、とてつもないスピードでどこかへと滑ってゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>通勤水面</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211220459_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 05:00:03 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211220459_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;新宿駅一帯が水没し、水運業が進出する。通勤ラッシュに耐えられるほどの船が巨大な湖を行き来する。わたしは健康のため、中野駅で降りて、ウェットスーツに着替える。若い頃に取得していたダイビングのライセンスを駅員に見せる。仕事道具を防水のリュックに詰めこんで背負う。湖は徐々に範囲を広げ、東中野付近まで広がっている。わたしは湖に飛び込み、水中を進んでゆく。水面のはるか下に、かつてのオフィスビルがあり、魚のすみかになっている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>舌の上の酪農</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211210937_ss/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:37:39 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211210937_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;寝る前に飲んだ牛乳が胃の中でふくらんでいる。膨満感にわたしはベッドのなかで身をよじる。息をする。喉の奥から乳牛の鳴き声がする。牛乳からなる真っ白な牛が、胃袋から食道を、それこそ牛の歩みでさかのぼってくる。喉を通り過ぎるときにおえっとなる。口のなかに牛たちが集まる。舌の上で牧童たちが牛の世話を始める。しばらくすると、舌先にミルクタンクの金属のひんやりした感覚が広がる。口のなかから牛乳が出荷されてゆく。出荷された牛乳は紙パックに注がれ、キッチンの冷蔵庫に戻されてゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>いつも／いつかの散歩道</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211200940_ss/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:40:32 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211200940_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;日課で散歩する遊歩道のなにもかもがねじれた。わたしが一歩歩くと過去になり、もう一歩歩くと未来になった。アスファルトは土になり、戦時の爆撃を思わせるクレーターがむきだしになった。わたしはいつものように遊歩道を散歩する。変化のめまぐるしさに息が切れる。めまいがする。10メートル先／目の前／手を引かれる子ども、そして手を引く後ろ姿。いつか、どこか、見たことがなくても知っているような——はっとなる。子どもはわたしだった。はっとなる。手を引く祖母はこのあとに機銃掃射で命を落とした。2人の後ろ姿は変わらない。わたしはそこに向けて歩みを進めてゆく。かすかに戦闘機のエンジン音が聞こえる。足が勝手に動く。過去のわたしと祖母の後ろ姿にぶつかる。ぶつかった。なにが起こったのだろう。右手を握られる感覚にはっとなる。右下を向く。子ども＝かつてのわたしが見上げている。「おばあちゃん、どうしたの？」／年老いたと思えない力が肉体に生じた。わたし／祖母は素早く子ども＝かつてのわたしを抱きかかえる。鮮明な記憶として残っている機銃掃射の軌跡と反対方向へと地面を蹴り、石畳へと倒れ込む。靴のつま先を銃弾がかすめる。戦闘機が飛び去ってゆく。わたし＝祖母／わたし＝かつてのわたしは抱き合ったまま、しばらくのあいだ地面に身体を横たえたままでいる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>いまどこでなにを</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211191556_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 15:56:37 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211191556_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;わたしはいまどこでなにをしているかがよくわかっていない。周囲は霧に覆われていて見通しが立たない。それでもなにかしなければならないという切迫感ばかりがふくらんでいる。どちらに進めばいいのか。いや、そもそもどこというよりなにをしたいのかすら、わたしはわかっていない。一歩を踏み出すもなにもないのだ。わたしはその場に立ちすくんでいる。おなかが空き、ねむたくなってくる。なにもしないでいるだけでも、わたしは消耗してゆく。どこか、なにか、わたし、わたし、わたし、そればかりがふくらんでゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>重農主義的資本主義</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211180542_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:42:58 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211180542_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;地母神の存在が明らかになる。土地から生じるいっさいとの強い関連が証明される。鉱物資源も同様であり、あらゆる採掘企業が自然を大事になどという抽象的なお題目ではなく、神との共生という具体的な行動指針へと書き換わる。神の存在に対する疑義は、土地の死という形で報われる。重農主義的思想がリバイバルする。企業人たちの儀式も変わる。オフィス街、そこを歩く人間たちは自分のオフィスに到着すると、スーツを脱ぎ、床に寝転がり、四肢を丸めて、社員一同がオギャア！オギャア！と赤子の声を発する。神の御子であることの宣誓が天だか地に届き、豊穣が約束される。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>全体と巡礼</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211150611_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 06:11:42 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211150611_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;単独でありたいという願いと、より偉大なものの一部になりたい衝動が混ざり合っている。わたしはものを見るごとに、単独と全体を見いだそうとする。同時に満たすことはできないものだろうか。単独でありながら全体である。これはいったい、なんなのだろう。わたしは巡礼の旅に出る。壁にぶちあたった人間が選択しがちな行動そのものである。いいのか悪いのか。わからないままに各地を旅して回る。いろんなものと出会う。単独なるものも全体なるものも。微少も、そうでないものも。わたしは滝に打たれる。全身に金属を取り付けて比喩ではなく雷に打たれる。そして気付く。わたしは単独であり全体に属している。わたしそのものが全体となればいい。全体である単独となればいいのではないだろうか。しかしどうやって？首をひねる。ふと周りを見渡す。そこには単独があり、なにもかもがある。ふと、それらがわたしの一部であると思えた。すると、視界に入っているもの、そうでないものがわたしのなかに入ってくる。いや、違う。わたしだったことに気付く。わたしの振る舞いが全体にデプロイされる。フィードバックそのものがわたしとなる。願いと衝動が叶う。そして周りを見渡す。ふと気付く。周りがあるということは、これはわたしではない、全体ではない。より偉大なものを見いだすに至る。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>上から下へ</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211140519_ss/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 05:19:55 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211140519_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;膨大なリストが目の前にある。リストにはありとあらゆることが並んでいる。お買い物、不可侵条約の破棄、などなどである。わたしはリストの膨大さにうんざりしてしまう。なにしろ宇宙がうまれた瞬間から生じた、森羅万象から生じた課題がすべて書き出されているためだ。できるわけがない。けれど介入はできる。あるいは、リストに線を引いて、終わったことにすることも。だからわたしはそうする。わたしは不可侵条約の破棄に線を引く。ニュース／敵国領土への電撃的な侵攻速度というキーワードがメディアを埋め尽くす。ワーイズオーバー、ワーイズオーバー！なるほど。わたしはリストに目を戻す。リストの最上段に目をやる。一番重要なことがそこにあるはずなのだ。そこに書いてあるもの。いや、書いてあるという表現は正しいのか。それは文字であり形であり音であり無であり、それらいずれでもなかった。すべてだった。リストは線を引かれるべく待ち望んでいる。すべてが消されるべきものとしてそこにある。そしてわたしは首をかしげる。「すべてを大切と扱うの、TODOリストでやってはいけないのでは？」では、なにが重要か？並ぶリストのすべてがもっともらしく、すべてがどうでもよく見えた。なのでわたしはペンを握り、左から右へ、リストを1つずつ線を引くのではなく、リストの上から下へ、垂直に線を引いてゆく。すべてがほんの少しだけ終わったことになる。ニュース／かわいい動物が子どもを産んだとか、タンカーが横転したとか、すれ違いざまのドロップキックが合法化されたとか、そこにはなにもかもがあるけれど、なにもかもがほんの少ししかない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>刻苦と超克</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211130749_ss/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 07:49:40 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211130749_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近所に新しいジムができたので行ってみる。『自分に打ち勝つ』といううたい文句がジムのあちこちに表示されている。わたしは着替えを済ませて個室のマシントレーニングエリアに向かう。部屋に入るなり、わたしのありとあらゆる要素がスキャニングされる。集積されたデータから、AIだか魔術だかによってわたしが生成される。生成されたわたしは棍棒を持っていて、わたしに殴りかかってくる。わたしは殴打をかわし、右ストレートを叩きこむ。殴られたわたしはよろめく。しかし不屈の闘志で持ち直し、再びわたしへ襲いかかってくる。すると、わたしのなかから不屈の闘志がわきあがってくる。目の前のわたしと取っ組み合いになる。生成されたわたしが筋肉に力を込めると、筋肥大が発生し、わたしにも筋肥大が発生する。なるほど、これこそが自己の超克。『自分に打ち勝つ』というジムの体現するものか。わたしはタイマーが鳴り、水分補給をうながすアナウンスが聞こえるまでわたしに取り組み続ける。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>節断説教</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211110626_ss/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 06:26:29 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211110626_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;わたしはすべてに節を見いだそうとしている。最初は言語に心地よさを見いだそうとする。見いだそうとするうちに、言語の節に隙間を見て取るようになってゆく。わたしは空間と飛び交う言語の隙間に指を差し入れる。押しとどめたり、引き剥がしたりする。すると言語は意味が壊れる。会話をする人たちは首をかしげる。曲解が発生する。争いへとつながる。言葉の分断剥離による争いを見たくないので、わたしは引き剥がした言語をパーツにして、言葉と言葉を無作為に連結させてみる。会話をする人たちは首をかしげる。曲解が発生する。お互いをハグしあい、お互いの耳に、わたしが雑に組み合わせた合成言語でなにやら愛の言葉をささやき始める。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>観光意思資源</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211100941_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 09:41:23 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211100941_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;家から出たことのないわたしは、いつもどこかに行きたいと思っている。そのまま65535年が経過する。１年が経つ。オーバフローにより65535が0にリセットされる。新鮮な気持ちで、家から出たことのないわたしは、いつもどこかに行きたいと思うようになる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>見ている</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211090938_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 09:38:10 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211090938_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;見てればわかるやつとやつ。そんなことをよく口にする上司がいる。わたしはそんな上司を見ていることにする。上司が言う相手は確かにいろんな分野で頭角を現す。頭角を現さないまでも、そいつを認める人が出てくる。人材業界であれば活躍できたのかもしれないけど、わたしたちの仕事は仏像彫師である。上司が口を動かすときは木に向き合っているときだ。上司は木目になにを見ているのか。わたしが見ていると上司もわたしを見る。「お前も見るんだ」わたしは床に座り、1メートルほどの木材に向きあう。じっと見る。木肌のごつごつが変質する。意思とは無関係に形や性質を変える。それは社会へ、情勢に、そして人になる。わたしにも見えつつあるようだ。なにが見えるのか、わたしは木肌をにらみ続ける。上司がそんなわたしを見ながら口を動かす。「悪くない仕事だ」わたしの見ているものとは無関係に、わたしの手はものすごい速度で木を削り、仏性を形をにしていく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自己把握欲求</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211080708_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 07:09:04 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211080708_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ふと思い立って、動画サイトにテキストをアップロードする。テキストが変形し動画になる。動画が公開される。何人かの視聴者がそれを見る。動画内の動きはテキストとして受取られてコンテキストとして把握される。視聴者は今の状況がなにものであるのか不安になる。不安に耐えられなくなる。不安をテキストとして記す。動画サイトにテキストをアップロードする。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[交換|置換]可能ボディ</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211071049_journal/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 10:49:28 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211071049_journal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近所の工場に首から下だけの肉体が整然と並んでいる。胸部には張り紙があり、コンビニだったりホームセンターだったりラーメン屋だったりの宛先が焼き印されている。工場長は自分の首を取り外して、並んだ肉体のひとつに接続する。コンビニ店員になり、ホームセンターの植物コーナーのエキスパートになり、創作ラーメンの発明者になり、そして最後に首を工場長の肉体に戻す。はずだった。違う肉体だった。いつの間にか誰かがすり替えたらしい。この肉体は誰だ。工場長は誰になった／なってしまったのか——そう考える前に、肉体から工場長の頭脳へ『誰』が這い上がってくる。工場長は誰かになってしまう恐怖に悲鳴を上げる。悲鳴が数秒続き、いきなり消える。悲鳴の代わりに伸びやかなバリトンボイスで資本主義の工業化を讃える歌劇の一幕を歌い始める。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>どこへいってしまったのか、どこからやってくるのか</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211050512_journal/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 05:12:03 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211050512_journal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;なにかが視界に入っている。なにかがわたしを刺激している。スマートウォッチの健康センサが乱高下している。わたしは周囲を見回す。なにもかもが疑わしく、なにもかもがわたしに関わりないように見える。瞼を閉じる。通勤時間帯のスクランブル交差点のど真ん中で地面に腰を降ろして座禅を組む。息を吸い、息を吐く。何度も繰り返す。刺激は刺激のままとなり、どこかに地歩を占めて落ち着く。わたしは瞼を開く。すると物理的な一切が消失していた。わたしの肉体もその限りではない。だとすると、わたしはなにに刺激を受けていたのか。視界に入っていたものはなにか。わたしは瞼を閉ざす。息を吸い、息を吐く。どこかに消えた刺激の到来を待つ。いつか戻ってくる。わたしにはその予感がある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>インプラント</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211040956_journal/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 09:56:37 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211040956_journal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;あなたの臓器には重大な疾患があり、身体の一部を交換すべきと医者より診断された。気になることがいくつかある。まずはわたしの身体のどこが悪いのか。そしてどこを交換するのか。そして／「保険は効きますのでご安心下さい。海外と異世界ではすでに確立された技術であり、安全性も確立されておりますので」／いやそういうことではなくて／「もちろん、普段の生活ができるようになります。さらには初歩ではありますが、世界の構成則の操作もできるようになります」／わたしは渋い顔になる。医者は手術への不安を読み取ったのか、さらに複数の論拠を述べてくれた。わたしは根負けして、手術の同意書にサインをしてしまう。診察室を出る。診察料を支払って外に出る。振り返り、病院の看板に目をやる。獣医と書かれている。腕のなかで愛犬が不安そうにわたしを見上げている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>感覚をわかちあっているかには大いに疑問がある</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202211020613_journal/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 06:14:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202211020613_journal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;共感覚能力というのは誰にでもあるらしい。つまりわたしも共感覚を持ち合わせていることになる。しかし誰と？なにを共感しうるのだろう。なにか。あるいは万物か。わからない。わたしは息を吐く。すると周囲の人間全員が息を吐く。見合わせてしまう。わたしは踊り出す。全員が踊り出す。夜の街で。朝まで。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>見ている</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202210310528_journal/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:28:09 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202210310528_journal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;気が付くとわたしの目は後ろ姿を追ってしまう。カウンタで接客し、厨房からファストフードを受取るその瞬間だけの時間。正面から見るだなんてとんでもない。後ろめたい。わかっている。わかっているからこそ見ないでいることが耐えがたい。いつしか、わたしはノールックで背を向けた瞬間を感覚できるようになった。目的がもたらす人間の偉大なる能力。おまけで背中にアリやハチが持つ感覚器を再現したセンサを5000万個ほど埋め込んだこともある。目的がもたらす人間の偉大なる行動力。わたしは今日も密かな楽しみを／&lt;strong&gt;「わたしになにか？」&lt;/strong&gt;／振り返ると腕組みして、カウンタにもっとも近い席で仕事をする（ふりをする）わたしを見下ろしている。どうして。感情が伝わる前に、わたしの前で背を向ける／制服の表面を微細ななにかがうごめいている。感覚センサだ。 &lt;strong&gt;「わたしになにか？」&lt;/strong&gt; ええっと。声が出ない。見ていただけである。口にしたらあれこれが終わってしまう。わたしは下を向き、机の上の仕事道具とコーヒーの紙コップを片付けにかかる。意識はどこかに吹き飛んでいる。生きる理由の消失が心身を埋め尽くしている。どうしようばかりが繰り返されている。立ち上がる。「お預かりします」わたしの手から紙コップをひったくる。顔がわずかに近くなる。そして声。 &lt;strong&gt;「わたしも見ていました」&lt;/strong&gt; えっ。 &lt;strong&gt;「あなたがわたしの背中から目を外す瞬間を待っていました」&lt;/strong&gt; 声も出ない。 &lt;strong&gt;「楽しみにしていたのです」&lt;/strong&gt; 意識がここではないどこかからさらにどこかに吹き飛ぶ。飲みかけの紙コップを入口近くのごみ箱に捨てる。あの、中身は捨てなくていいのでしょうか。自動ドアが開く。わたしは吸い込まれるようにそちらに歩いてゆく。わたしに頭を下げる。 &lt;strong&gt;「またのお越しをお待ちしております」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>薬効の庭園</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202108180820_ss/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 08:20:26 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202108180820_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　案内された先には庭園があった。わたしはどうして案内されたのか。旅行していた気がする。けれど思い出せない。視界のすべてを埋める植物の匂いが考えようとする自分を打ち消す。どうだったか。わたしは何者だったか。考えようとした。考えられなくなった。庭師の案内が進行してゆく。この植物はあれ、あの植物はこれ。固有名詞の物量にのけぞる。物理的に。植物が分泌する薬効によって身体感覚がおかしくなっている。ふと思い浮かぶ。目の前の庭園は本当に庭園か。荒野ではないのか。化学がもたらした薬効の庭園ではないのか。横を向く。振り返る。繰り返す。足下を見る。おぼつかない。庭師がそんなわたしを振り返って笑っている。 &lt;strong&gt;「楽しんでいますね」&lt;/strong&gt; わたしが？ &lt;strong&gt;「庭園とはあなたのように自分を散策する場所なのです」&lt;/strong&gt; そんなものかなぁ。首をかしげる。よくわからない。よくわからないままわたしは庭師に案内の続きをうながす。庭師は通路を進み出す。わたしはそれについてゆく。どこまでもついてゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>オオカミと気温</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/shirou-and-me/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 09:09:12 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/shirou-and-me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ラブコメとわたし35度／夏のタガミ町をわたしは顎を突き出して歩く。へばっている。頭が茹だっている。補習、それから生徒会の仕事があったのだ。モヨリの鬼ぶりが発揮された結果だ。この世の理不尽の象徴たる彼女にファックユーと意思表示したいところだけれども、その結果は想像したくなかったのでそうしない。ああ、帰ったら炎天下のなかトマト畑の世話を手伝わなくては。ああ、この世に地獄があるとすれば今だ。と、目の前を白髪の男性が歩いている。といってもお年寄りではない。わたしよりもいくらか年上くらいだ。彼が振り返る。「ミズホか」「んん？」どちら様でしょうか。首をかしげる。数秒。「シロウ？」「……よくわかったな」「わたしの勘も捨てたものじゃないね」「それなりの付き合いなのだから、洞察を発揮して欲しいところだったな」「わたしのおつむはそんなに信頼できる？」シロウ、沈黙。「そういうわけよ」「どうしてバリカンを取り出す！？　というかどこから取り出した！？」「染みついた習慣って怖いね」わたしはバリカンを懐にしまう。「神の獣たるオオカミに毛刈りするのはお前くらいだ……」「ちゃんと有効活用しているよ？」「無駄なくというのはいい言葉だな。俺がターゲットでなければ」「んで、シロウはなんで人間のコスプレしているの？」「不思議そうに言うな。カスミさんが人間になるのだ、おかしくないだろう」「確かに、リスが人間になるわけだし」言いかけて。「んんん？」なんかおかしいと首をひねる。なんかいま、引っかかりが、ええっと。「カスミ、さん？」「う」シロウが明らかにひるむ。「んー」シロウの顔を見つめる。洞察なるものを発揮すべきだろう。シロウの反応は顕著だった。「あー」赤面し、身体をもじもじさせる男性に美を見いだすのはそれなりの難事業だと再認識する。「カスミのこと好きなの？」「……うん」こいつ、思春期の少年か。とはいえ。「へー」「なんだよ、その反応」「や、そうなんだって思っただけ。んで、カスミのところにゆこうっての？」「そうすべきなのだが」「決心がつかないと」「ミズホの勘か」「洞察するまでもないよ。きっとほぼ毎日どこかのマンガに出てきそうな展開だし」「悪かったな」「王道を否定するつもりはないよ」「……そんなものか」「わたしは経験ないけれど、たぶんね。そして今のシロウに必要なのはふんぎり」「だからなんでバリカンを取り出す！？」「物事の区切りに、断髪式はよくある儀式なのよね」「それはフラれたときとか、終わったときにやるものだろう！？　もう終わったと思われているのか！？」「ううん。シロウが覚悟を決めるために、今すぐできそうなことを選んでみたの。あとはわたしがイケメンをスキンヘッドにしてみたい欲を満たしたくなった」「やめて！」シロウとカスミの２人（？）はどうなるのだろう。そんなことを考えつつ、わたしはシロウの悲鳴を背景にバリカンを動かす。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>合生成動画</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/async-movie/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 23:31:20 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/async-movie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ブラウザを開き、動画サイトにアクセスする。人気の動画を開く。動画プレイヤのなかで投稿者が身体を張る。鼻からパスタを食べ、辛味が足りないとタバスコを鼻に流しこむ。プレイヤ画面を大量のコメントが横断する。ブラウザの端に表示されている投げ銭サービスにチャリンチャリンされてゆく。ある意味では現金に身体を張っている。サイトの機能でコメントをつけたもの、ネットワークから抽出した感想をテキスト化したもの、ユーザ情報からの統計をテキスト化したもの、などなど。ぼんやり動画をながめていると、文字から音声が聞こえだす。コメントを読み上げたものから、コメント同士が合成された音声などが投稿者の声をかき消す。映像からホワイトソースのとろみが口に広がる。120fpsの動きから温度が伝わる。コメントに変化。動画から伝わる五感に戸惑う声が書きこまれる。静的な動画への参加／投稿者への影響／動画＝投稿者との一体感に歓喜している。影響は双方向となる／投稿者が頭を抱え床を転がり始める——生放送へと変化する。「誰か止めてくれ！」投稿者がわめく。コメントが増大してゆく。のたうちまわるほどに、投げ銭がチャリンチャリン加速してゆくのに投稿者が気づく。投稿者は悲鳴を上げ続ける。止めろとは一言も言わなくなっている。チャリンチャリンが加速してゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>通知する猫</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/notification/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:45:11 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/notification/</guid>
      <description>&lt;p&gt;喫茶店でノートパソコンを広げていると、画面端に通知が表示される。猫の絵文字／なにを意味するのだろう。首をかしげつつも、通信者を探知するためスクリプトを実行する。公衆ネットワークからだとわかる。もう少し詳細に探る。画面端に通知／場所が特定される。わたしがいる喫茶店だった。首の筋肉が痙攣／思わず周囲を見回してしまいそうになるのをとっさに抑えこむ。それでも、今の反射に不審さを見て取ることは簡単だろう。そう諦め、堂々と見回す。客は男性・女性が複数人。それらしい反応を見せる人間はいない。つまりわたしのみが不審者だ。苛立ちが生じる。気分良くキーボードを叩いているときに割りこまれるのがなによりも嫌なのに。紅茶を一気飲みする。この喫茶店に来る理由である紅茶の味を楽しめなかったことに、さらなる苛立ちが生じる。会計を済ませて店の外に出る。今度はスマートフォンに通知／残念そうな顔をした猫の絵文字。なんだろう。なにが目的なのだろう。苛立ちから決心へ——１人ずつ締め上げて、犯人を割り出そうじゃありませんか。店に戻る。それでも行きつけの喫茶店であるため、律儀に注文する。SUICAで精算しようとカードを取り出し、決済用端末に触れさせようとする。端末の液晶画面にお辞儀をする猫の画像が表示されている。店員さんが微笑む。「いらっしゃいませ、ご注文はなにになさいますか？」「あなたを」わたしは液晶画面を指さす。居合わせたお客が目をむく。店員さんが手首を曲げ、招き猫らしきジェスチャをする。「にゃーん」なにを意味するのだろう。店員さんは微笑んでいる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>in-the-forest</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/in-the-forest/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 09:27:48 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/in-the-forest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近所に、町が管理している森がある。夜になると光が届かない。意図された安全性の除去がある。意図して森から安全性を遠ざけたデザインとなっている。誰もがわかっているから誰も文句を言わない。わたしは夜になると森を歩く。安全性の欠如を求めている。道は昼間の歩行者向けに整備されている。靴底に枯れ葉と土の軟らかさが伝わる。夜のなかを進む。森に入ったときは１メートル先すら見通せない。けれど突然にものが見えるようになる。夜目という言葉を意識する瞬間があった。じんわりとした興奮が生じる。森を進んでゆく。距離、道幅、ルートのすべては頭に入っている。迷わず進んでゆく。そんなわたしを定点カメラで撮影したことがある。真っ暗ななか、光を放つ目のみが宙に浮かんだような眺めだった。きっと今のわたしもそうだろう。目が目の前に現れる。こちらへと近付く。横を通り抜けてゆく。気がつけば、いくつもの目が宙に浮かんでいる。行き交っている。誰もが心安らかな目で、安全性の欠けた森で息をして、闇に浸っている。わたしはそのなかの１つとして溶けこんでいる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>shoes-sounds</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/shoes-sounds/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 09:17:05 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/shoes-sounds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;夜になると、部屋のなかで歩行音がよく聞こえるようになっている。わたしのほかに誰もいない部屋なのに。気になって眠れなくなる。目を閉じることができるのに耳を閉じることができないのに文句を言いたくなる。自然と耳に意識が集まる。革靴／サンダル／下駄、いくつもの足音。歩行／早足／駆け足、いくつもの足音。見回す。誰もいない。当然だ。なのに聞こえる。わたしは家のなかで靴を履く。まるで外国に来たみたいだと想像する。足音に混ざる。スキップをする。ステップを踏む。家族がうるさいと部屋に怒鳴りこんでくる。それから目をむく。わたしの名前を呼ぶ。**どこにいる！？**周りを見回し、ベッドのなかを探し、わたしの名前を呼び、ベッドの下を探す。無数の足音に家族の顔色が青くなり赤くなる。それから耳をふさぎ、そのばにうずくまってしまう。わたしなりのタップダンスを試す。家族の顔色が青くなり赤くなるのを楽しむ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>under-grassland</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/under-grassland/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 14:22:26 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/under-grassland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;地平線しか見えない草原にガチャマシンがあるのを見つける。貧乏旅行中の女性がポケットというポケットを探り１枚の硬貨を見つける。どこの国かはわからない硬貨をガチャマシンにセットする。プラスティックの筐体に異国の文字が浮かぶ。それで硬貨の来歴／一五年前の旅行先をを思い出す。ハンドルを握り、回す。そのときなにかに祈る。祈りの内容は自分でも言葉にならない。それでも出てくるもののために祈ってしまう。カプセルが吐き出され、地面に転がる。拾い上げ、開ける。中から飛び出した突風によって女性は真後ろにすっ飛ばされる。尻もちの痛みに涙目になりつつも立ち上がる。地平線が消えている。見渡す限りの視界すべてに都市が広がっている。女性は草原の来歴を思い出す。かつてあった帝国、かつてあった首都。今はすべて草と消えた。消えたはずだった。なのに目の前にある。串に刺して炙られた羊と香辛料の匂いがここまでやってくる。ふらついた足取りで都市へと進んでゆく。時間の逆回しを連想／地面に転がったガチャカプセルがマシンに吸いこまれてゆく。遺跡が消える。地平線が残る。ガチャマシンだけが残る。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>酔眼の獲得</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/drunk-seeing/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 23:17:24 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/drunk-seeing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　かつてのわたしは酔眼でものを見たい、見通したいと願う子供だった。願いは今も変わらない。子供のままだからと言われたら反論できない。するつもりもない。電車の揺れ、窓に映るわたしの目が揺れてブレる。けれども酔ってはいない。冷静にものを見ている。見ている？見たいのか？何者でもないものに近づいた視座を得たいのか？ぴんとこない。わたしはバッグからスキットル——金属製の小型水筒を取り出す。つり革で手がふさがっているので、歯でフタを開ける。エドラダワーの匂い。といっても１０００円くらいのウイスキーとすり替えたらきっとわからない。フタを右の頬袋にキープ、液体を口に含む。どこか石けんを思わせる香り、それから強烈なアルコール感。脳天に来る。しかし酔いは回らない。わたしはまた窓に目をやる。わたしがわたしを見つめ返している。落ち着いて、心静かな眼差しで。わたしは窓に映ったわたしの顔に蹴りを入れる。ガラスが吹き飛び、鉄橋の下へと落ちてゆく。流れ入る夜風が心地よい。周りは寒そうにしている。わたしは穴を見つめる。黒くて暗い、不安になる色だ。けれど、わたしを見つめ返してくることはない。それでいくらか救われ、いい気分になる。一方的に見ることができるというのはいいものだ。誰かが、あるいは自分が見返してくるから客観なんてものの要請を感じるのだ。わたしだけの目、わたしだけの眼差し——酔眼でものを見ようとするけれど、今日もうまくいかないわたしだった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>神学的粒子</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/theological_particle/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 13:04:07 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/theological_particle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「ワシの聞いたところによると、西方には極小の粒子を神とする話があるそうな」シロが４０個めの空になったハーゲンダッツの容器をわんこそばみたいに重ねる。ふらふらと揺れるカップタワーはジェンガを連想させる不安定さだ。「そうなんですか？」マサキは腕を掻く。「なんじゃ、まだ痒いのか」「狂犬病にならないでしょうねこれ」「もう何年たってると思うておる」「ですよね。それでさっきの話は」「うむ、クォークなりをさらに分割した先にあるものに対して、神学的解釈をしようとする者がいる、あるいはいたらしいのよ」「エクトプロンを霊子と訳すケースもあるらしいしですね」「ふむ、いかにも霊的で科学を超越していると言いたげな響きさ」「ですが、仏教にも極微という用語があります」「極小のものに対するある種の思想は西洋を問わないという結論か」「同じ脳を使って考えるのだから、似たような結論に至っても不思議じゃないでしょう」「原型の話さな。つまらぬ」「シロ様には面白いことがあるんですか？」「極微の粒子は物質的な神と見なし、粒子を資源と見なす動きがある」「………………」「資源ならば発掘できるし、蓄積できるし、交易もできる」「あと、戦争の多くは資源争いが原因ですね」「楽しいであろう？」シロは楽しそうに笑う。話は面白い。けれどシロの笑いがどうしてか気に入らない。「シロ様、資源で思い出しました」「んむ？　なにさ」「さっき食べたので我が家のハーゲンダッツが枯渇しました」「なんと！？」反撃成功。マサキは外を指さす。「……なにさ」「資源は輸入することもできます」「ラムレーズンにしておくれ」「一緒に行きましょう」「よかろう」シロは笑う。マサキも微笑み返す。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>gameboard</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/gameboard/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 16:58:43 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/gameboard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　視界にはいくつものゲーム盤が広がっている。盤上には無数の駒があり、それぞれの役割を忠実に果たそうとしている。あちらの盤上では戦争が、こちらの盤上ではマネーゲームが展開している。ゲーム盤とゲーム盤が通信ケーブルで接続される。ゲームとゲームが入り交じる。株式市場にAKを持った少年兵が突撃し、廃墟となった市街にフィンテックの新興企業のオフィスが乱立する。経済は戦争になり、戦争は経済になる。どちらもある種の競争となる。駒は上を向く。自分の踏みしめる大地が盤であることに気づく。視界を抽象して視野に、さらに抽象して視座に。視座にはいくつものゲーム盤が広がっている。そこで駒たちは気づきを得る。自分のいる場所がゲーム盤ではない保証はない。上を向く。かつて視座だったものが具体としての視界になり、そこからまた視野となり、視座へとなってゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>podcasting</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/podcasting/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 14:28:52 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/podcasting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　ポッドキャストのトーク番組がよく途切れてしまう。そのたびにわたしは舌打ちして、ブラウザをリロードする。スピーカーから流れてきた声にはっとなる。さっきまでは男性の声だったのに。放送局のラジオと違って、次の番組なんてものはないはずなのに。それとも同じ番組で、ただしゃべっている人が変わっただけなのか？ハッシュタグをつけてツイート。同じ内容のツイートがいくつも増える。わたしだけの錯覚じゃなかったのか。急に無音になる。スピーカーがほのかなノイズを垂れ流す。「やっぱりおかしいんだよね」「だって、ツイートの内容がわたしたちが話している内容と関係ないことばかりだったし」「ええと……聞いてくれている人、誰ですか？」「わたしたちがおかしいんですか？」違うとツイートする。「ああよかった！」「や、よくないよ。変だってことがわかっただけじゃん」それでも前進は前進。「ポジティブさんだー」「でも、なんでこんなことになったんだろうね？」「もしかして、えっと世界が分岐する、えっと、パラ、パラソル」パラレルワールド。「それそれ！」「ねえ、リスナーさんのいるところではなにが起こってるんですか？」「どんなところですか？」わたしのいるところは日本で、別にどうということは。クロレンス王国の騎士で、神託の箱から聞いている。「……え？」第７８惑星の生体音声箱から聞いている。「ファンタジー？」「SF？」「最初の人はわたしたちが住んでるトコと似てるみたいだけど」「ていうか、みんなツイートしてるわけじゃないの？」石版に書きこんでいる。テキストを確率変動量子転送している。「……世の中いろいろだね！」「そうだよ（便乗）」「って、そろそろ時間だ」「ええと、今回？の放送はおしまいです」「それではまた来週——や、違うか」「また、会えたら聞いてください」声が途切れる。ブラウザが強制終了する。慌てて再起動すると、ブラウザに残っていたキャッシュは１つ残らず消えている。ポッドキャストにつなぎ直す。いつもの、耳慣れた男性のトークが続いている。くたくたになって家に戻ってきたときみたいなため息が出そうになる。「いやー、俺たちのトークを聞いてたの、誰だったんだろうな？」息が、詰まる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>waterworld</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/waterworld/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 21:39:28 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/waterworld/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　わたしはとてもトイレに行きたい。尿意を耐えるために股間を押さえたくなるくらいに。しかしそれはできない。なにしろわたしは淑女なのだ。誇りがあり、世間体があり、どこまで耐えられるのだろうという超人を志向する思想があった。意思は肉体を凌駕する、そう信じており、実践し、折に触れ下級生に同級生に語っていた。ある種の約束、人と約束するのではなく、わたしはわたしと約束をしたのだ。今までなんとかなった。だから今回だって大丈夫。自信が胸にわき、トイレに向かうべく足を踏み出した。腿を伝って栄養価の豊富な尿があふれだした。あれ、なんで、どうして？意思は肉体を凌駕するはずなんですけど、えっと。足下に黄色の水たまりができてゆく。身体が震える。排泄がもたらす気持ち良さが脳を焼く。身体が震える。ため息が洩れる。涙がにじむ。最後のひとしずくがアスファルトに落ちる。わたしに到来したのはおそろしくなるくらいの静けさ。周りを見回す。誰もいない。誰も見ていない。安心しかけて、絶望する。誰でもない、わたしがわたしを見ている。学生鞄から護身用の短刀を取り出す。頸動脈に刃を触れさせる。一息に自分の首を掻ききろうとする。できなかった。ものすごい力で腕をつかまれていた。おばあさんがわたしを見上げている。おばあさんは首を振る。彼女の足下には体重数十キロはあるバーニーズ・マウンテンドッグがいて、水たまりに下を触れさせている。水分補給。栄養補給。ある種の食物連鎖。おばあさんは強引にわたしの手を開かせ、飴ちゃんを握らせる。「これで取り引きは成立さ」そう言って、おばあさんは犬の背に飛び乗って、手綱を操る。立ち去った。わたしは飴の包みを見る。おもらしした尿と同じ色のレモン飴。舐める。すっぱい。足下の水たまりに視線を落とす。ころころと口の中で転がしている飴と同じ色なのだから、同じ味がするのかと考える。確かめてみたくなる。思想の壊れたわたしに怖れるものなどない。いかなることでも実践して見せよう。新たな意思、新たな勇気。ひざまづく。地面に両手を突く。水たまりに舌先を触れさせようと近づけてゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>war_is_over?</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/war_is_over/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 21:44:56 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/war_is_over/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　抜剣！そう大声を出すと街を行き交う人たちが立ち止まる。誰もがドラッグストアに駆け込み、在庫のガーランドを無料配布で手に入れる。銃剣を手に取る。着剣！銃口に銃剣を取り付ける。突撃！てんでばらばらの方角に向かって駆け出す。男性がショーウインドウのガラスを蹴破る。マネキンに銃剣を突き刺す。マネキンから火花が散り、人工皮膚の下にあったメカニクスがむきだしになる。全員がマネキンに群がる。銃剣を突き刺しては交代する。初詣のお賽銭箱の前に並ぶ信徒のような敬虔さを証明する。銃剣を引き抜く。ライフルをその場に投げ捨てる。ラブアンドピースを唱和する。またもやドラッグストアに向かう。そこには行列ができている。任務達成の報酬としてＬＳＤの配給。行儀良くドラッグを受け取り、紳士淑女にふさわしい振る舞いでキメる。薬効がもたらす至福に深い吐息をつく。そんな誰もがなんとなしの視線を交わす。目に敵意が消え失せている。戦争は終わった、そう誰もが確信に至る。平和に至る。ドラッグストアの店員がＬＳＤの在庫が切れたと叫ぶ。誰もが地面に放り投げたガーランドを拾い上げる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>see_saw_seen</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/see_saw_seen/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 00:25:41 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/see_saw_seen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　わたしは夜に虚実を見る。夜は夜であり、そこには巨視的な万物のおおむねを握る法則に縛られている、そんなものに。宇宙は嘘をつかない。ただし真実を告げることもない。けれどわたしはそんなものに嘘を見出す。嘘。誰に対して？なにに対して？嘘であるとしても、わたしは騙されているわけではない。かといって真実を見ているわけでもない。見えないものを見ようとして望遠鏡を担ぐ体力も持ち合わせが無い。ただ嘘を見ている。望遠鏡で遠くのものをのぞきこんでいるようなものだ。遠くが見える。けれど見ているものは狭い。なにかを見ようとして、視野を減らして視座を失う。それでも遠くを見落としたければそうするよりない。遠くを見通すか、近くを見渡すか。わたしは目を細める。遠くを見ようとする。遠くにあるものが見える。それは目を細めている。わたしを見通そうとしている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>run_human_run</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/run_human_run/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:43:43 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/run_human_run/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　数百年のあいだ煙を吐き出し水源に毒を垂れ流す鉱山。そこでは夜を徹して労働に勤しんでいる。明日の労働英雄は君だ！明日の労働英雄は私だ！誰もが勤労意欲を燃料に肉体を酷使している。英雄！英雄！英雄！そう口にしながら大きく口を開けた洞窟に飛びこんでゆく。その様子を現場監督は見ている。労働者たちのことを管理職はカナリアと呼んでいる。炭鉱において毒ガスの存在をを調べるための犠牲。昔であれば無知な労働者を飛びこませることができる。しかしネットワークが全世界を覆った世においては通用しない。なのに労働者は飛びこんでいる。わかって飛びこんでいる。なんのためか、世を儚んだ自殺の変形か、あるいはレミングスのネズミか。最後のは俗説だけれども、ある種の説得力を持つ。誰ひとり戻ってこない洞窟に飛びこんでゆく姿はどうしても俗説のネズミの想像を強いる。労働者は英雄になるため毒ガスで充ちた坑道に飛びこんでいるのか。わたしは息をする。それから妻と子供のことを思い浮かべ、ネクタイを緩め、スーツを脱いでヘルメットをかぶり、ヘッドライトに電力を供給し、労働者がなにを考えているのかを知るために黒く口を開けた鉱山の入り口へと駆けてゆく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>fun_dinner</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/fun_dinner/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 16:05:03 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/fun_dinner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　宮殿の広間には長さ１００メートルあるテーブルがあり、世界各地の料理が並んでいる。大量の装飾品覆われているため顔と手しか見えない女性がイチジクを皮ごと食べている。マッチョマンな男性がストローで熊のスープを胸お腹いっぱいに吸いこんでいる。私は周りを見回す。誰もがなにかを食べている。美味しそう、話のネタにするため、嫌々、いろいろ。私も料理を食べようとテーブルに近づく。地響きがする。誰もなにも気にしない。なので私も気にしない。圧倒的多数派の意見は鵜呑みにすることにしているのだ。お皿にサルの脳をソテーした料理、本物の知恵の実らしきリンゴで作ったパイ、敵国の将軍の腸を使ったソーセージ、などなど。むしゃむしゃ、ごくん。言葉がない。それくらいおいしい。しかし味を表現するのに言葉が必要なのがもやっとする。地響きが２度。誰もなにも気にしていない。食事が続く。誰もが延々と食べ続けている。だから私も食べ続ける。地響き。天井が爆発し、大量のがれきが降り注ぐ。何人かががれきの下敷きになる。周囲のあちこちから地響き、それから炸裂音。宮殿を取り囲む敵性分子の襲撃が本格化したのだ。天井に空いた穴からロープが垂れ下がる。空挺部隊がラペリング降下してくる。兵士は一直線にテーブルめがけて落下する。お皿の上に着地する。兵士が皿のなかに吸いこまれ、精進料理へと姿を変えてゆく。それはシュレッダーに紙が飲みこまれる過程に似ていた。兵士たちが次々と平皿やパンチで満たしたボウルに吸いこまれてゆく。新たな料理となり湯気が立つ。宮廷に招かれた客たちは料理にむらがる。人々の後ろ姿でテーブルが隠れて見えなくなる。いつまででも食べ続けている。それを私はじっと見る。突入してきた敵性分子の先遣隊のリーダーらしき男性がわたしにの横に立つ。「なにをやっているんだあれは？」「見ていればわかる」深くうなずいた兵士は口ひげをなで、その手でグルカナイフをなで、テーブルめがけて投擲する。装飾で全身を鎧う女性の背中に突きささる。女性は前のめりに倒れた。兵士は女性の背中からグルカナイフを引き抜く。刃についた血を舐めて、それから女性のことなど存在しないも同然な客たちは料理を食べ続けている。兵士は私のところに戻ってきて、口ひげを撫でてから苦々しそうに口にする。「私たちはアレと戦争をしているつもりだったのだが、どうやらそうではないらしい。彼らにとって私は存在しないのがわかった」兵士は刃についた血を携行食糧に塗りたくって食べる。「だとすると、私は、私たちは、なにをしていたのだと評価すればいいのだろう？」「それを考えると自殺したくなりますよ」「そうかもしれない」兵士は綺麗な上流階級の発音を口にして、それから顎に手を当てて眉間にしわを寄せる。寄せ続ける。兵士の姿は料理を食べ続ける人間とどこか重なる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>gunwalk</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/gunwalk/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 21:58:17 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/gunwalk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　小石につまづいた、そう思ったが違った。銃だった。わたしは拾い上げる。鉄の感触に、ああこれ本物だと直覚した。もしかしたら精巧なモデルガンなのかもしれない。けれどわたしは確信に至っている。大切なのは仮説より実証だ。というわけで頭上に向けて引き金を引く。銃声がする。ああやっぱり。だからなんだという話。わたしは銃を手に入れた、やったね、というわけにもゆくまい。どうしよう。というか、周りが騒がしくなってきた。銃声がすれば当然か。当然？なんで？法治国家だからか？よくわからない。混乱してきた。会社をサボって昼間から１０００円でべろべろに酔っ払えるお店で８時間飲み続けていたせいか。これもよくわからない。わからないままに引き金を引く。肩に反動。それからこみ上げた衝動に従って引き金を何度も引く。いくらでも銃弾が飛び出る。パチンコ屋が嫌がりそうな感じだ。なにを考えているのだろう。首をかしげつつ引き金を引く。指が動き続けるのだから仕方がない。つまづかなければ歩いていたことを思い出して歩き出す。我が家に向かう。その前にコンビニでアルコールを買わなければ。とにかくエタノールに近い純度のものであればなんでもいい。コンビニに到着。自動ドアが開き、わたしより先に銃弾が店内に飛びこむ。警報ベルが鳴る。なんで？これもわからない。指が動き銃弾が飛び出す。キャンペーン中らしいアイドルゲームのイラストに命中する。等身大ポップに空いた風穴から銃弾がざらざらと流れ出てくる。わたしはそれを拾う。はて、この銃、弾丸をどこから入れるのだろう。銃口をのぞきこむ。銃火が目を焼き、額を貫通する。頭蓋骨の中身が５００円くじの箱にふりかかる。店員さんはウェットティッシュでそれをぬぐう。わたしの中身なのだから返して欲しいと抗議する。店員さんはレジの液晶画面に表示された年齢確認ボタンを押すよう促してくる。わたしは銃弾でボタンを押す。頑丈な液晶画面は銃弾を跳ね返す。跳弾となって天井に突き刺さる。相変わらず警報は鳴り続けているけれど、警備員はやってこない。なんでだろうと店員さんに聞く。店員さんは入り口を指さす。プロテクタをつけた人が何人か倒れている。どうやらわたしの銃の流れ弾が命中したらしい。職務に忠実であろうとした人は目を閉じている。肉や骨は飛び散っているけれど、血は流れない。赤くない死体はなんだか不思議だ。限りなく高度な死体はオブジェクトとの見た目がつかない。わたしの指が引き金を引き続ける。弾丸はあちこちにまき散らされている。どうしようこれ。考え、考え、考えた。ひらめいた。わたしは銃を床に置く。ひっきりなしの銃弾で手がじんじんしびれている。手を振る。銃撃がもたらす衝撃で頭の芯がほわほわしている。お酒の酔いと区別がつかなくなっている。わたしは量が多いことが売りのウイスキーを買おうとする。支払いをしようとして財布をどこかに落としたことに気づく。店員さんがいらだたしそうにしている。どうしよう。今のところ資本主義の枠組みに入れなかったわたしは肩を落とし視線を下に落とす。銃がある。なにをするのか、したいのかは自明だった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>build      ing</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/building/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 20:19:58 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/building/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　真っ平らな地面がどこまでも広がっている。わたしはそのど真ん中に立ち尽くしている。地面から石柱がいくつもいくつも飛び出し、空高く伸びてゆく。塩の柱でなくてよかったと、変なところにほっとする。石が意思を持った生き物みたいに絡みあう。溶け合い混ざってゆく。巨大な石のかたまりができあがり、石肌のあちこちが赤熱する。ガラス質に変質し本物のガラスになる。ガラスの向こうに人影がちらつく。そんなプロセスが周りの数万カ所で同時発生する。草原だったはずの地面が石で覆われてゆく。砂利道から石畳に、それからアスファルトに。見渡す限りのすべてに巨大なビルが並ぶ。いつの間にか周りには人が行き交っている。その誰もが向かうべき先を知っている。あちらからこちらへ、ここからここではないところへ。わたしは立ち尽くしている。向かうべき先を求めて首を巡らせる。「向かうべき先？」どうしてわたしは向かうべき先なんてものを求めていたのだろう。求めてしまっていたのだろう。なんでみんなは自分の向かうところを知っているのだろう。わたしは、そうではないのに。どうして、どうして。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
