<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ss on lyricalie</title>
    <link>https://nekowasabi.github.io/tags/ss/</link>
    <description>Recent content in Ss on lyricalie</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, takets; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 14:59:27 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nekowasabi.github.io/tags/ss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>長い塹壕</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202508161459_ss/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:59:27 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202508161459_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;長い塹壕からわたしは顔を出す。侵攻を押しとどめるための塹壕は複雑に入り組み、全容を知るものはもういない。いや、知りうる工兵長がいた。けれども、先の防衛作戦のときに降り注いだ重砲によりいなくなった。静かだ。首にぶら下げた双眼鏡を覗き込む。侵攻の兆候は見られない。ほっとする。わたしの安堵に影響されたわけでもないだろうが、塹壕のあちこちから歩兵が顔を出す。静かだ、と誰かがつぶやく。反論はない。あったとしても口にする元気はないだろう。わたしは小銃を放り出す。地面にぶつかる。音を立てる。同じくする音が連続する。武器よさらば。今しばらくは。わたしは塹壕から抜け出す。誰もいない。いなくなった。なにもない。なくなった。誰もわたしに声をかけない。本来であれば上官が声の代わりに拳を叩きこむだろう。塹壕から顔を出すな。ここはある程度安全だ。そのような教訓を拳で伝えてくれた上官はもういない。わたしの横で垂直に落下した砲弾の破片で全身を切り刻まれたのだ。わたしの代わりに。わたしが最専任になって何年がたつだろう。物音。先月に配備された新人が顔を塹壕の縁から顔を出す。わたしはその顔をつま先で蹴る。塹壕から顔を出すな。もう誰もいませんよ、と新人が言う。直後に超長距離砲の砲弾がわたしの近くに弾着する。まだ論文でしか知らないやつだ、我が国に先んじて完成させたのか。そんなこと考えるわたしは塹壕のなかまで吹き飛ばされた。頭を打つ。新人がなにかわめいている。下半身がありません。わたしは言う。塹壕はある程度安全なことがわかったか？無傷の新人はうなずく。ここからはお前が最選任だ。この助言は必ず部下に浸透させよ。わたしは口を閉ざす。目を閉じる。数秒して、戦死者の統計にわずかなりとも寄与することとなる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>修繕してください</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202312191708_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 17:08:26 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202312191708_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;わたしは目の前にいる依頼人の修繕を依頼される。わたしはそれらしくうなずいてみせる。そうしつつ、なにをどう修繕すればいいのか、そもそもどうしてわたしにそんな依頼をするのか思い悩む。確かに父は修繕を仕事としていることは知っている。わたしは父の仕事を継いだ。理由はひとつ、「座っているだけでもうかるぞ」というささやきだった。そんなことはなかったではないかと、亡き父に文句を言う。依頼人はゆっくり首をかしげる。わたしの反応が悪いのだろう。「では、始めましょう」わたしは手を差し出し、依頼人の顔を手のひらで覆う。「動かないで」それらしいことを言いつつ時間を稼ぐ。修繕ねえ。内心で首をかしげた瞬間、手のひらからなにかが流れ入る。家族の不和、仕事の失注、壊れつつある臓器、この世から遠ざけられつつある感覚、などなど。なるほど。わたしは手のひらからなにかを流しこむ。わたしのなかから流しこむべきものがなくなったと感じ、「終わりました」と言う。依頼人は、味のある顔をする。「しばらく待ってください、そうすればわかりまます」わたしは物言いたそうな依頼人を事務所から追い払う。ソファーにもたれる。心身がくたびれきっている。依頼人を追い払うので、最後の気力体力を使い果たしてしまっている。わたしはぼうっとする。修繕、できたのだろうか？数年が経過する。わたしは新聞の記事で、依頼人がビリオネアになり、子々孫々の繁栄ぶりを知る。そうですか、と私は新聞紙を折り畳んでラックに戻す。事務所のドアがノックされる。修繕の依頼が舞いこんでくる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>タッチUI</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202312181807_ss/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 18:07:35 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202312181807_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;目に付くすべてのものがタッチインタフェースに見える。目に付いた公園のベンチに人差し指で触れる。ぺんきのはげた木材が虹色に発光し、繊維の隙間から何千羽の木製ハトが飛び出す。そのハトにはタッチパネルが見て取れない。どうやら派生物にはないらしい。だからなんだという話である。わたしはコートの肩にくっついていたホコリを手で払う。その前にごく小さいホコリのタッチパネルを爪先でタップする。ホコリからたくましい手足が伸び、四足歩行でどこかへ駆けてゆく。わたしは自身を見下ろす。無数のタッチパネルが見えたので、片っ端から触れる。イベントが発火する。全身でこの世に発生しうる現象がすべて現出する。わたしはわたしでなくなり、無作為にあれこれなる現象の発火点と化す。道行く人はそれを見て、なんだかわからないけれど合掌し、祈りの文句をつぶやき始める。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>生きているのかいないのか</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202312051704_ss/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 17:04:16 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202312051704_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;生きているのか生きていないのかを計測する仕組みが極限まで進化する。昔は検査キットという面倒なことをしなければならなかったけれど、今はVRゴーグルに表示される。わたしは足下の小石に目をやる。生きている。顔を上げる。テレビを見つめる。大勢の人がいる。生きていない。わたしは散歩をする。道行く人がわたしを見てぎょっとした顔をする。けれど、こうして息をして意思をして思考しているのに。わたしは生きているのか生きていないのか。ちょっと気になる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20200123-周回ドローン</title>
      <link>https://nekowasabi.github.io/post/202001232019_ss/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 20:19:12 +0900</pubDate>
      <guid>https://nekowasabi.github.io/post/202001232019_ss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;街を全長１ミリほどのドローンカメラが周回している。カメラには街並以外になにも映っていない。通行者の体表には光学微生物が繁殖しており、ドローンのセンサを無効化させている。ドローンはときどき通行人に衝突する。ジャイロによる姿勢制御により飛行を継続する。ドローンに影が差す。カメラの照度が自動調整される。カメラが上を向く。建物の壁面に虫に似た形状のなにかがいる。体長１００メートルほど。撮影データが転送される。解析。建築体と判明する。建築体は数万を超える多脚で壁面をゆっくりと移動する。建築体の身体の一部が溶ける／溶かしている。壁面の破損箇所に挿入→修繕されてゆく。ドローンは建築体の行動を転送する。目的＝建築物の修繕と維持。建築体の命令系統＝ &lt;strong&gt;（データ破損のため参照不可）&lt;/strong&gt; 。ドローンへの命令＝ &lt;strong&gt;本来の任務に帰還せよ&lt;/strong&gt; 。ドローンはカメラを正面に向ける。飛行を継続する。数百時間が経過する。バッテリーの残量が閾値を下回る。ドローンは充電施設へと移動する。所定の帰巣地点に着地。接点を介して充電と通信が開始される。情報のアップロード命令がドローンにもたらされる。&lt;strong&gt;要求情報＝人間の情報&lt;/strong&gt;。ドローンは返答する。 &lt;strong&gt;情報ゼロ&lt;/strong&gt; 。ドローンは電源を落とす。急速充電モードに移行し、通信を切断する。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
